\chapter{Casos de Uso}

\casoDeUso
%Identificador
{UC1}
%Nome
{Realizar cadastro}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja cadastrar se na rede social.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Ter um e-mail válido.}
%Pós-condições
{Dados são enviados para o servidor.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário preenche os campos de nome, sobrenome, e-mail e data de nascimento como mostra a Figura  \ref{figura:login}. %login	
	\item Usuário aceita os termos de uso da rede social.		
	\item Usuário clica no botão \textit{“Criar conta”}.	
	\item O sistema envia e-mail para o usuário para confirmação como mostra a Figura \ref{figura:2_sesso}.
	\item Após confirmar o e-mail, o usuário é redirecionado para a segunda etapa do cadastro.		
	\item O usuário preenche sua senha.
	\item O usuário preenche informações sobre local de trabalho, instituição de ensino, cidade natal, cidade atual, relacionamento e outras redes sociais como mostra a Figura \ref{figura:Cadastro_2_Passo}.
	\item Ao clicar no botão \textit{“Salvar e continuar”}, o usuário finaliza a segunda etapa de cadastro.	
	\item Usuário tem a opção de anexar uma foto para seu perfil usando sua webcam ou faz \textit{upload} de uma foto para o sistema como mostra a Figura \ref{figura:3_passo_cadastro_usuarios}. %falta a foto do protótipo da 3a etapa
	\item Ao clicar no botão \textit{“Salvar e continuar”}, o usuário finaliza a terceira etapa de cadastro.
	\item O usuário tem acesso a seu perfil.	
	
			
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário não preenche o campos de nome, sobrenome, celular e/ou e-mail, e precisa ser notificado.
	\item Usuário não aceita os termos de uso da rede social.
	\item Eventuais problemas no servidor podem impedir o envio de dados, sendo preciso notificar o usuário sobre.
	\item Usuário pode pedir o reenvio do e-mail de confirmação.
	\item Usuário pode não escolher uma foto para seu perfil.
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 3 vezes por minuto.}
%Problemas em Aberto
{

}

%-----------------------------------------------------------

\casoDeUso
%Identificador
{UC2}
%Nome
{Enviar confirmação de cadastro}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja receber o e-mail de confirmação.
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Ter recebido todos os dados de forma válida}
%Pós-condições
{E-mail de confirmação é enviado}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item E-mail é enviado com sucesso pelo servidor.
	\item E-mail é recebido com sucesso pelo usuário.	
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
\item E-mail é enviado para a caixa de spam do usuário.
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 3 vezes por  minuto.}
%Problemas em Aberto
{
 
}

%-----------------------------------------------------------

\casoDeUso
%Identificador
{UC3}
%Nome
{Confirmar recebimento de confirmação. Ativar conta}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja confirmar e-mail e ganhar acesso a seu perfil na rede social.
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{E-mail de confirmação precisa ter sido enviado para o usuário}
%Pós-condições
{A conta do usuário é ativa}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário clica no link de confirmação.
	\item Usuário é redirecionado para continuação do cadastro prosseguindo para a segunda etapa do cadastro.		
	\item O usuário preenche sua senha.
	\item O usuário anexa informações sobre local de trabalho, instituição de ensino, cidade natal, cidade atual, relacionamento e outras redes sociais como mostra a Figura \ref{figura:Cadastro_2_Passo}.
	\item Ao clicar no botão \textit{“Salvar e continuar”}, o usuário finaliza a segunda etapa de cadastro.	
	\item Usuário tem a opção de anexar uma foto para seu perfil usando sua webcam ou upando uma foto para o sistema.% como mostra a Figura \ref{figura:[...]}. %falta a foto do protótipo da 3a etapa
	\item Ao clicar no botão \textit{“Salvar e continuar”}, o usuário finaliza a terceira etapa de cadastro. 		
	\item Conta é liberada para o uso do usuário.		 
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item A confirmação não está funcionando corretamente ou expirou.
	\item Usuário solicita o reenvio da confirmação.
	
	\item Usuário deixa em branco itens opcionais de cadastro.
	\item Usuário pode clicar no botão \textit{“Pular”} ao invés de \textit{“Salvar e continuar”}.
	
	\item Sistema informa que usuário não preencheu tais itens opcionais e que eles podem ser posteriormente editados.
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 3 vezes por minuto.}
%Problemas em Aberto
{

}

\casoDeUso
%Identificador
{UC4}
%Nome
{Enviar Post}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja realizar publicações em sua rede social.
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Ter uma conta válida e ativa}
%Pós-condições
{Públicação é postada}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
\item Usuário acessa a sua timeline.
\item Usuário poderá postar foto, vídeo, link ou texto.
\item Apos inserir todas as informações o usuário aciona a opção de publicar post.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
\item Ocorreu algum erro ao publicar post.
\item É mostrado uma mensagem de erro ao inserir.
\item Usuário aciona a opção “Tentar Novamente”.
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 50 vezes ao dia}
%Problemas em Aberto
{

}

%-----------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC5}
%Nome
{Realizar Login}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja realizar login em sua conta;
	\item Servidor: deseja receber os dados do usuário para validar e realizar o login.
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Possuir uma conta válida.}
%Pós-condições
{Login é realizado com sucesso.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
\item Usuário acessa o site da rede social;
\item O sistema exibe a página de login (Figura \ref{figura:login})
\item Usuário digita seu usuário e senha, em seus respectivos campos;
\item Após inserir as informações, o usuário aciona a opção de realizar login;
\item Servidor valida as informações digitadas pelo usuário e abre uma sessão para o usuário.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
\item Ocorreu algum erro ao realizar login;
\begin{itemize}
\item É mostrado uma mensagem de erro ao tentar realizar login.
\end{itemize}
\item Usuário não preenche os campos necessários;
\begin{itemize}
\item Usuário não preencheu o campo de e-mail;
\item Usuário não preencheu o campo de senha.
\end{itemize}
\item Usuário digital e-mail ou senha incorretamente.
\item Problemas com o servidor que precisam ser notificados ao usuário;
\begin{itemize}
\item Problemas com a conexão com o banco de dados;
\item Problemas com a conexão com o servidor.
\end{itemize}
\item Problemas com sua conexão com a internet.
\begin{itemize}
\item É notificado ao usuário falha com a conexão com a internet.
\end{itemize}
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 20 vezes ao dia.}
%Problemas em Aberto
{

}


%-----------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC6}
%Nome
{Realizar comentarios}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Deseja comentar uma postagem.
	\item Autor da Postagem: Deseja ler os comentários publicados.
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Estar validado no sistema}
%Pós-condições
{Cometário Publicado}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário identifica uma postagem do seu interesse;
	\item Usuário digita o comentário conforme a figura \ref{figura:meus_posts};
	\item O usuário clica em "enviar" conforme a figura \ref{figura:meus_posts};
	\item Comentário é publicado.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Postagem foi deletada.
	\begin{itemize}
		\item Exibe uma mensagem informando que a postagem foi deletada.
		\item Volta para a tela anterior.
	\end{itemize}
	
	\item Falha na conexão com o servidor.
	
	\begin{itemize}
		\item Exibe uma mensagem informando que não foi possível conectar ao servidor;
		\item Volta para a tela anterior.
	\end{itemize}
	
	\item Conexão com a internet falhou.
	\begin{itemize}
		\item Exibe uma mensagem para verificar a conexão com a Internet;
		\item Volta para a tela anterior.
	\end{itemize}

	
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 10 vezes ao dia.}
%Problemas em Aberto
{

}

%-----------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC7}
%Nome
{Sair da rede social}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Deseja sair da rede social clicando no icone retangular proximo a foto como mostra a figura  \ref{figura:meus_posts}.
\end{itemize}
}
%Pré-Condições
{Possuir uma conta válida e estar conectado (logado no sistema)}
%Pós-condições
{}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário acessa o site da rede social e  conecta à sua conta.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário desconectado.
	\begin{itemize}
		\item Exibir mensagem  ao usuário falando que ele está deslogado.
	\end{itemize}
	\item Problemas de resposta do servidor.
	\begin{itemize}
	\item Exibir mensagem  ao usuário relatando problemas com resposta do servidor.
	\end{itemize}
	\item Exibe uma mensagem informando que o usuário foi desconectado.
	\item Volta para a tela inicial do sistema de fazer login.
	\begin{itemize}
	\item Problemas com sua conexão com a internet.
	\begin{itemize}
	\item Exibe uma mensagem informando que o usuário não esta conectado a internet
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Toda  vez que o usuário deseja sair da rede social.}
%Problemas em Aberto
{}
%-------------------------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC8}
%Nome
{Alterar dados de Perfil}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Deseja alterar seus dados de perfil.	
\end{itemize}
}
%Pré-Condições
{Estar conectado ao sistema e estar na página Perfil.}
%Pós-Condições
{Após alterações realizadas com sucesso, estes dados ser enviados ao servidor}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Acessa o seu perfil como mostra a Figura \ref{perfil}.
	\item Sistema demonstra o seu perfil.
	\item Usuário: Clicar no menu Sobre.
 	\item Sistema exibe os dados detalhados do perfil do usuário.
	\item Usuário: Seleciona os campos que deseja alterar clicando nos ícones como mostra a Figura \ref{cadastro_usuario_parte3}.
	\item Usuário: Preenche os campos.
	\item Usuário: Confirma os campos ao clicar no botão "Confirmar".
	\item Sistema armazena os dados inseridos, alterados ou excluidos do usuário.
	\item Sistema detectar algum erro durante o processo, deve demonstrar ao usuário o local.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Sistema Offline
	   \begin{itemize}	
		\item Usuário desconectado.
		\item Problemas com resposta do servidor ao alterar o campo especificado.
		\item Exibir a mensagem de erro ao usuário.
		\item Usuário não estar conectado a internet.
     	    \end{itemize}
	\item Preenchimento dos campos    
	    \begin{itemize}
		\item Usuário preencher o campo incorretamente ex:(Caracteres especiais, letras em campos de números, etc).
		\item Exibir mensagem de erro ao usuário sobre o preenchimento do campo.
		\item Exibir a forma correta de preencher.
		\item Usuário inserir redes sociais inválidas.
		\item Sistema informar sobre os devidos erros de inserção.
		\item Usuário inserir telefone inválido.
		\item Sistema informar ao usuário sobre o telefone inválido.
		\item Sistema demonstrar forma correta de inserir o telefone.
	     \end{itemize}
	\item Alteração e Confirmação dos campos     
		\item Usuário não confirmar a alteração.
		\item Informa o usuário se deseja salvar as alterações realizadas.
		\item Usuário encerrar a sessão sem salvar as alterações.
		\item Usuário fechar o navegador.
	.	\item Perda das alterações realizadas, tendo, que refazer ao restabelecer a conexão com a internet.
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrência
{Aproximadamente 3 vezes ao dia}
%Problemas em aberto
{

}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC9}
%Nome
{Pesquisar pessoas e grupos}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Deseja pesquisar uma pessoa ou grupo.	
\end{itemize}
}
%Pré-Condições
{Estar conectado ao sistema e estar na página Perfil.}
%Pós-Condições
{Após a pesquisa realizada com sucesso, as pessoas/grupos com o nome relacionado ao que foi pesquisado aparecem para que o usúario escolha.}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Acessa o seu perfil como mostra a figura 4.
	\item Usuário: Clicar no campo de pesquisa.
	\item Usuário: Escrever o nome da pessoa/grupo que deseja pesquisar.
	\item Usuário: Selecionar a pessoa/grupo que aparecem com o nome relacionado ao nome que foi pesquisado.
	\item Usuário: O usúario e redirecionado para a pagina de perfil da pessoa ou para a pagina do grupo que foi selecionado.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário desconectado.
	\item Problemas com resposta do servidor ao pesquisar uma pessoa/grupo.
	\item Exibir a mensagem de erro ao usuário.
	\item Usuário pesquisa um nome que não existe na rede social.
	\item Exibir mensagem de pessoa/grupo não encontrado.
	\item Usuário não estar conectado a internet.
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrência
{Toda vez que o usúario requirir uma pesquisa de pessoa/grupo.}
%Problemas em aberto
{

}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC10}
%Nome
{Enviar mensagem no chat}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Enviar mensagem no chat para outros usuários.
	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
 {Possuir uma conta válida e estar conectado (logado no sistema}
%Pós-condições
{}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário acessa o link mensagens.
	\item O sistema mostra amigos online ou offline (Figura \ref{figura:chat_ativos}).
	\item Usuário seleciona um amigo online.
	\item Usuário digita uma mensagem e clica no botão enviar (Figura \ref{figura:mensagens}).
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Ocorreu falha na conexão com a Internet.
	\begin{itemize}
	\item O sistema apresenta uma mensagem para o usuário verificar os problemas com a conexão da Internet.
	\end{itemize}
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Diariamente.}
%Problemas em Aberto
{
}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC11}
%Nome
{Manter álbum}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: seleciona a opção fotos.
	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
 {Possuir uma conta válida e estar conectado (logado no sistema)}
%Pós-condições
{}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário acessa as fotos.
	\item O sistema mostra todas as fotos com você igual a:(Figura \ref{figura:galeria_fotos}).
	\item Usuário seleciona a opção que deseja (criar álbum,suas fotos, seus álbuns ou as fotos com você).
	\item Ao selecionar a opção desejada o sitema redireciona na rede social.
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Ao selecionar a opção suas fotos conforme a (Figura \ref{figura:Suas_fotos}) o usuário visualizará todas as fotos e ele pode(editar e deletar).
	\item Ao selecionnar a opção seus álbuns conforme a (Figura \ref{figura:Seus_Albuns}) o sistema mostra todos seus álbuns da rede socil e o usuário pode( visualizar, editar e deletar) as fotos do álbuns.
	\item Ao seleciona criar álbum irá criar um novo álbum.
	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Duas vezes por semana.}
%Problemas em Aberto
{

}
%--------------------------------------------------------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC12}
%Nome
{Apresentar Chat}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: deseja abrir o chat.	
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Possuir uma conta válida e estar conectado na rede social}
%Pós-condições
{}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Usuário clica sobre o link mensagens.
	\item O sistema abre o chat.		
	\item Usuário visualiza seus amigos online e offline no chat, igual a:  (Figura \ref{figura:chat_ativos}) .	
	\item O Usuário pode clicar em qualquer contato pra enviar mensagens.
					
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Ocorreu falha na conexão com a Internet ou servidor.
	
	\item O sistema apresenta uma mensagem de alerta para que o usuário verifique sua conexão com a internet ou aperte F5 para recarregar a página. 	
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Aproximadamente 2 vezes por minuto.}
%Problemas em Aberto
{

}

%-----------------------------------------------------------
\casoDeUso
%Identificador
{UC13}
%Nome
{Como Solicitar amizade}
%Ator Principal
{Usuário}
%Interessados
{
\begin{itemize}
	\item Usuário: Deseja solicitar amizade
\end{itemize}

}
%Pré-Condições
{Ter uma conta válida e estar logado no perfil}
%Pós-condições
{Amigo adicionado aceitar a solicitação}
%Fluxo Básico
{
\begin{itemize}
	\item Entrar no perfil do amigo selecionado.
	\item Clicar no botão Adicionar aos amigos como mostra na figura 12.
	\item Aguardar o amigo aceitar sua solicitação.	
\end{itemize}
}
%Fluxo Alternativo
{
\begin{itemize}
	\item Usuário desconectado.
	\item Usuário pode ter atingido o numero máximo de amigos.
	\item O Amigo Solicitado pode ter atigindo o numero máximo de amigos.
	\item Usuário não estar conectado a internet
\end{itemize}
}
%Frequência de Ocorrencia
{Toda vez que o usuario requerir uma solicitação de amizade}
%Problemas em Aberto
{
 
}

%-----------------------------------------------------------